# 反差反转
悲剧就是喜剧：逆向翻转
+ 悲：我打烂了杯子
+ 喜：我打烂东西，还找了替罪羔羊

主题沙雕：（奇人奇事在奇点）
悬疑+目标：甩锅（主要动词+奇特场景）
渴望+阻碍：收获的爽点
反常+结局： （一句话，别人怎样，我反而）
职业+性格：屠夫 村夫 大夫 （高身份做低端职业反差）
爽点+情绪+目标：被抓去当人质预防报警，卖米给他们发财
动作+DIY：
风物：反差应用 家具放在船上，纸用来做铠甲

范围：财 食 色 权 糗 名 武 罪犯 
期待感和悬疑

三翻四震：超预期收获
核心风物：diy成金手指试刀
矛盾：奇场景奇事人：

线程冲突：反差对比

# 来源

爽故事来源：知乎问题：
历史故事来源：
创意：